let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "শক্তির মূল উৎস কী?",
        answer: "B. সূর্য",
        options: [
            "A. আলো",
            "B. সূর্য",
            "C. বিদ্যুৎ",
            "D. তাপ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "রিচার্জেবল ব্যাটারি বলা হয় কাকে?",
        answer: "C. ATP",
        options: [
            "A. ADP",
            "B. AMP",
            "C. ATP",
            "D. NADPH2"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Biological coin এর বাংলা কী?",
        answer: "B. জৈব মুদ্রা",
        options: [
            "A. জীব মুদ্রা",
            "B. জৈব মুদ্রা",
            "C. অজৈব মুদ্রা",
            "D. শক্তি মুদ্রা"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "ATP কে ভেঙে কোনটি তৈরি করে?",
        answer: "A. ADP",
        options: [
            "A. ADP",
            "B. NAD",
            "C. NADH2",
            "D. GTP"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "পত্ররন্ধ্রের মাধ্যমে সবুজ উদ্ভিদ বায়ু থেকে কী গ্রহণ করে?",
        answer: "B. CO2",
        options: [
            "A. O2",
            "B. CO2",
            "C. H2",
            "D. কোনটিই নয়"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "সালোকসংশ্লেষণ প্রক্রিয়ায় উপজাত হিসেবে নির্গত হয় কোনটি?",
        answer: "C. অক্সিজেন",
        options: [
            "A. পানি",
            "B. শর্করা",
            "C. অক্সিজেন",
            "D. কার্বন ডাইঅক্সাইড"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "ফটোফসফোরাইলেশন প্রক্রিয়ায় কী তৈরি হয়?",
        answer: "A. ATP",
        options: [
            "A. ATP",
            "B. ADP",
            "C. GTP",
            "D. NAD"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "বায়ুমমণ্ডলের CO2 কিসের মধ্যে দিয়ে কোষে প্রবেশ করে?",
        answer: "A. পাতা",
        options: [
            "A. পাতা",
            "B. কাণ্ড",
            "C. মূল",
            "D. শাখা-প্রশাখা"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "ক্যালভিন চক্রে অস্থায়ী কী তৈরি হয়?",
        answer: "B. কিটোএসিড",
        options: [
            "A. অ্যামাইনো এসিড",
            "B. কিটোএসিড",
            "C. এসিটিক এসিড",
            "D. ফসফোরিক এসিড"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "C3 গতিপথ আবিষ্কারকের নাম কী?",
        answer: "A. ক্যালভিন বেনসন",
        options: [
            "A. ক্যালভিন বেনসন",
            "B. ক্যালভিন হ্যাব্স",
            "C. রবার্ট বেনসন",
            "D. ক্যালভিন মুলার"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "C4 চক্রপরিচালিত হয় কোন উদ্ভিদে?",
        answer: "A. মুথা ঘাস",
        options: [
            "A. মুথা ঘাস",
            "B. আমগাছ",
            "C. জামগাছ",
            "D. সাইকাস"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "বাতাসে কোন গ্যাসটির উপস্থিতি সালোকসংশ্লেষণে ব্যাঘাত ঘটায়?",
        answer: "B. CH4",
        options: [
            "A. CO2",
            "B. CH4",
            "C. N2",
            "D. H2"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "উদ্ভিদের বাহ্যিক প্রভাবক কোনটি?",
        answer: "C. খনিজ পদার্থ",
        options: [
            "A. ক্লোরোফিল",
            "B. এনজাইম",
            "C. খনিজ পদার্থ",
            "D. হাইড্রোজেন"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "কোন তাপমাত্রায় সালোকসংশ্লেষণ বন্ধ হয়ে যায়?",
        answer: "D. ৫০° C",
        options: [
            "A. ৩০°",
            "B. ২৫° C",
            "C. ১৭°",
            "D. ৫০° C"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "পাতার কোন অংশে ক্লোরোপ্লাস্ট সবচেয়ে বেশি থাকে?",
        answer: "B. প্যালিসেড প্যারানকাইমা",
        options: [
            "A. স্পঞ্জি প্যারানকাইমা",
            "B. প্যালিসেড প্যারানকাইমা",
            "C. জাইলেম টিস্যু",
            "D. নিম্নত্বক"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: `সালোকসংশ্লেষণ প্রক্রিয়ায় উৎপন্ন হয়-
i. H2O
ii. CO2
iii. O2`,
        answer: "B. i ও iii",
        options: [
            "A. i ও ii",
            "B. i ও iii",
            "C. ii ও iii ",
            "D. i, ii ও iii"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "শ্বসনিক বস্তু নয় কোনটি?",
        answer: "D. খনিজ লবণ",
        options: [
            "A. জৈব এসিড",
            "B. শর্করা",
            "C. লিপিড",
            "D. খনিজ লবণ"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "শ্বসনের গ্লাইকোলাইসিস প্রক্রিয়ায় কত অণু ATP তৈরি হয়?",
        answer: "A. ৪",
        options: [
            "A. ৪",
            "B. ৬",
            "C. ৮",
            "D. ১৮"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "শ্বসন প্রক্রিয়ায় কয় অণু পানি উৎপন্ন হয়?",
        answer: "D. ৬ অণু",
        options: [
            "A. ২ অণু",
            "B. ৪ অণু",
            "C. ৫ অণু",
            "D. ৬ অণু"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "সবাত শ্বসন প্রক্রিয়ায় সর্বমোট কত অণু ATP উৎপন্ন করে?",
        answer: "B. ৩৮",
        options: [
            "A. ৩০",
            "B. ৩৮",
            "C. ৩২",
            "D. ৩৩"
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "কোন বিভাজনের প্রয়োজনীয় শক্তি আসে কোন প্রক্রিয়া হতে?",
        answer: "D. শ্বসন",
        options: [
            "A. প্রস্বেদন",
            "B. অভিস্রবণ",
            "C. ব্যাপন",
            "D. শ্বসন"
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: `আত্মীকরণ শক্তি বলা হয়- নিচের কোনটি সঠিক?
i. ATP
ii. FADH2
iii. NADPH2`,
        answer: "D. i, ii ও iii",
        options: [
            "A. i ও ii",
            "B. i ও iii",
            "C. ii ও iii",
            "D. i, ii ও iii"
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: `ক্রেবস চক্রে উৎপন্ন হয়- নিচের কোনটি সঠিক?
i. তিন অণু NADH2
ii. এক অণু GTP
iii. এক অণু FADH2`,
        answer: "D. i, ii ও iii",
        options: [
            "A. i ও ii",
            "B. i ও iii",
            "C. ii ও iii",
            "D. i, ii ও iii"
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: `পানির ফটোলাইসিস প্রক্রিয়ায় উৎপন্ন হয়- নিচের কোনটি সঠিক?
i. অক্সিজেন
ii. কার্বন ডাইঅক্সাইড
iii. ইলেকট্রন`,
        answer: "B. i ও iii",
        options: [
            "A. i ও ii",
            "B. i ও iii",
            "C. ii ও iii",
            "D. i, ii ও iii"
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: `সবুজ উদ্ভিদের সালোকসংশ্লেষণিক অঙ্গ- নিচের কোনটি সঠিক?
i. সবুজ পাতা
ii. সবুজ কাণ্ড
iii. সবুজ মূল`,
        answer: "A. i ও ii",
        options: [
            "A. i ও ii",
            "B. i ও iii",
            "C. ii ও iii",
            "D. i, ii ও iii"
        ]
    }
];
